\section{Estructura de un motor de videojuegos}
\label{sec:Estructura de un motor de videojuegos}
    \begin{tcolorbox}[adjusted title=Subsistemas específicos de juego] 
        \begin{tcolorbox}[halign = center]
            Networking
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[halign = center]
            Audio
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[adjusted title = Subsistema de juego]
            \begin{tcolorbox}[halign = center]
                Sistema de alto nivel del juego
            \end{tcolorbox}
            \begin{tcolorbox}[halign = center]
                Sistema de scripting
            \end{tcolorbox}
            \begin{tcolorbox}[halign = center]
                Objetos estáticos
            \end{tcolorbox}
            \begin{tcolorbox}[halign = center]
                Objetos dinámicos
            \end{tcolorbox}
            \begin{tcolorbox}[halign = center]
                Simulación basada en agentes
            \end{tcolorbox}
            \begin{tcolorbox}[halign = center]
                Sistema de eventos
            \end{tcolorbox}
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[adjusted title = Motor de física]
            \begin{itemize}
                \item detección de colisiones
                \item determinación de la colisión
                \item respuesta a la colisión
            \end{itemize}
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[halign = center]
            Herramientas de desarrollo
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[adjusted title = Motor de rendering] 
            \begin{itemize}
                \item Front end
                \item Efectos visuales
                \item Scene graph/culling y optimizaciones
                \item Renderizado de bajo nivel
            \end{itemize}       
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[adjusted title = Interfaces de usuario]
             \begin{itemize}
                \item Tratamiento de los eventos de salida.
                \item Eventos de entrada del usuario.
            \end{itemize}
        \end{tcolorbox}            
    \end{tcolorbox}
    \begin{tcolorbox}[adjusted title = Gestor de recursos] 
        \begin{itemize}
         \item Recurso Colisión
         \item Recurso Sprite
         \item Mundo
         \item etc
        \end{itemize}       
    \end{tcolorbox}
    \begin{tcolorbox}[adjusted title = Subsistemas principales] 
        \begin{tcolorbox}[halign = center]
            Biblioteca matemática
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[halign = center]
           Estructuras de datos y algoritmos
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[halign = center]
            Gestión de memoria
        \end{tcolorbox}
        \begin{tcolorbox}[halign = center]
            Depuración y logging
        \end{tcolorbox}
    \end{tcolorbox}
